%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021-2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}
\usepackage{2223-pablo-tikz}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=6mm,
]{geometry}
\usepackage{2223-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Ch. 4 --- Suites}}
\fancyhead[R]{\textsc{Représentation \& Variations}}

\begin{document}

\setcounter{section}{1}
\section{Représentation graphique}

\begin{definition*}
  La représentation graphique d'une suite $u$ est le nuage de points de coordonnées $\left( n;u_n \right)$.
\end{definition*}

\begin{exemple}\label{ex:graph}
  On définit la suite $u$ sur $\mathbb{N}$ par :
  \begin{equation*}
    \left\{\begin{aligned}
        u_0 &= 0,5\\
        u_{n+1} &= 0,75u_n+1 \text{ pour tout $n$ entier positif.}\\
    \end{aligned}\right.
  \end{equation*}
  \begin{enumerate}
    \item À l'aide de la calculatrice, déterminer les onze premiers termes de la suite (arrondir au dixième).
    \item Tracer la suite sur le graphique ci-dessous.
      \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \begin{axis}[
          yscale=.5,
          xscale=1.6,
          xmin=0,
          xmax=10,
          ymin=0,
          ymax=4,
          ultra thick,
          axis lines=middle,
          enlargelimits=upper,
          %minor x tick num=4,
          minor y tick num=3,
          xtick={0, 1, ..., 10},
          ytick={0, 1, ..., 4},
          major grid style={black, thick},
          grid=both,
          %xlabel={$n$},
          %ylabel={$u(n)$},
          clip=false,
        ]
        \draw (axis cs:0, 0) node[below left]{$0$};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}%
  \end{center}
  \end{enumerate}
\end{exemple}

\begin{exercice*}
  Exercices 16 et 18 page 90 ; 58 et 60 p. 93.
\end{exercice*}

\section{Variations}

\begin{definition*}
  Une suite $u$ est dite :
  \begin{itemize}
    \item \emph{croissante} si chaque terme est plus grand que le précédent : $u_{n+1}\geq u_n$ ;
    \item \emph{constante} si chaque terme est égal aux précédent : $u_{n+1}= u_n$ ;
    \item \emph{décroissante} si chaque terme est plus petit que le précédent : $u_{n+1}\leq u_n$ ;
  \end{itemize}
\end{definition*}

\begin{exemple}
  Par lecture graphique, conjecturer le sens de variation de la suite $u$ de l'exemple \ref{ex:graph}.
\end{exemple}

\begin{methode*}
  Pour déterminer le sens de variation d'une suite, on peut calculer le nombre $u_{n+1}-u_n$, pour n'importe quel nombre entier $n$.
\end{methode*}

\begin{exemple}
  Pour chacune des suites suivantes :
  \begin{enumerate*}[label={(\alph*)}]
    \item calculer les trois premiers termes ;
    \item conjecturer le sens de variation de la suite.
  \end{enumerate*}
  \begin{enumerate}
    \item Suite $v$ définie sur $\mathbb{N}$ par $v_{n+1}=v_n+n^2$, de premier terme $v_0=7$.
    \item Suite $w$ définie sur $\mathbb{N}$ par $w_n=-2n+12$.
  \end{enumerate}
\end{exemple}

\begin{exercice*}
  Exercice 59 p. 93.
\end{exercice*}

\end{document}
